情感缺失或不安全依戀 討論區

1) 你哋遇到喜歡嘅人會點

2) 認為愛情係點

3) 拍咗拖會點

4) 遇上很caring的另一半會覺得點

5) 有冇想正視下自己嘅陰影其實係可以克服

6) 點樣先會相信愛情

我知道大家都未必太識表達情感，可以好獨立，唔相信婚姻，對親密關係有矛盾諗法，享受自由同自己一個。

有咩想講都可以講

1. 會諗好多嘢 成日都戰戰兢兢 又想對方多啲搵自己 因為太冇安全感 又好想人哋都鍾意自己 但其實咁樣反而弄巧反拙
2. 愛情係兩個人互相學習欣賞成長 幫大家變成更好嘅人
3. It depends 對方俾到自己想要嘅嘢 我都願意拎返個心出嚟
4. 會好開心 因為自己係個好著緊對方又冇乜安全感嘅人 大家喺關係上比較對等係一件開心嘅事
5. 有 就係唔好為拍而拍 相處多啲 打好感情基礎 同埋記住之前嘅教訓 自自然然拎得返個心出嚟
6. 同上

希望你會搵到比到安全感你嘅人
又或者成熟少少嘅女仔都應該會有多啲同理心
加油呀
聽落去你都好好的

咁你點樣覺得係情感缺失或不安全依戀？

你啱 多數啱傾嘅都係啲大過我嘅女仔

你問我點解覺得自己係定點？

因為你應該覺得佢哋能夠照顧你嘅感受，比到多啲溫暖你。
你哋相處到就好啦~

打錯 係你點解覺得自己會係情感缺失或不安全依戀

好易亂諗嘢，好驚自己一個舉動或者說話令對方唔鍾意自己
好痴身
情緒好易因為對方波動

同埋本身個人比較老積

由細到大個人都好冇安全感 鍾意咩都要確認晒 同時又有種死人性格係唔想麻煩到人
你呢

你諗清楚，如果對方真係鍾意你，就真係鍾意你。佢揀得你，佢都會對你負責。所以可以比番多啲信心自己同呢段感情！

痴身都好呀，不過唔好無左自己。知道自己想喺愛情點，對愛情有咩期望，無迷失到就好。

如果成日亂諗嘢，都會比到壓力對方。有咩唔鍾意，盡量心平氣和同對方傾。如果對方願意傾，就已經好好。一人讓一步。

(情緒好易因為對方波動) 呢樣野好視乎係咩事。depends on 真係你諗太多定係佢都會做過份的行為。

明白~

好視乎係咩原因導致你情感缺失或不安全依戀，慢慢去面對左，就會對愛情有信心同可以安全依戀。

導致一個人情感缺失或不安全依戀，通常都因為童年時沒有得到父母的關愛，又或者父母關係很差，甚至係雙失 etc

我唔係呀，但身邊有好朋友係，男朋友都係。我好努力了解緊。

如果係原因嘅話就係因為啲愛情經歷都好差導致我信唔到人 要我拎返個心出嚟要好大力氣先得 然後又會覺得拎完出嚟最終都係會完

但我知維繫愛情係要靠雙方努力嘅都所以唯有識耐啲個人先

完全唔理解愛一個人係咩感覺

屌原來自己有呢個問題
依家先知cls

可以點改善?

1）怕醜 係佢面前唔太自然 但會扮到好似好自然咁 會想表現自己好嘅一面佢睇到
2）愛情係互相扶持同成長 大家互補不足
係每一樣嘢都有學到對方嘅地方，
唔會永遠一方比另一方優勝，換言之，雙方係互相依賴的
3）如果對方痴身，我唔會痴身，但如果對方唔太痴身 我會好想揾嘢令佢對我注意多啲
4）有安全感，我自己都會用番同一方式對佢
5）好冇安全感， 對方唔同左少少會諗好多嘢，以往經歷都冇乜人俾到好大安全感
6）希望遇到一個人令我相信愛情， 暫時未對愛情失去希望 因為我覺得我值得擁有美好的愛

覺得自己好獨立 但其實如果有啱嘅對象都想依賴嘅

好易亂諗嘢🥺

Ching 我都係咁 有時好似太上心

1. 因為冇答唔到
2. 應該互相過濾嚴重負面嘅信息避免互相傷害
3. 好耐以前有，e家冇，冇概念答唔到
4. 同上
5. 唔認為對我生活有影響，至少我對自己生活有動力
6. 冇概念答唔到

對親情同友情我非常重視，唯獨對愛情冇感覺

咁你未必係情感缺失或不安全依戀

你可能係基於過往原因 唔太相信愛情 自我保護機制底下 會對另一半較焦慮 因為一開頭聽你講 感覺上你還好 所以你唔使太擔心

遇到合適及珍惜你的人 你就會好起來

係呀雙方努力啊！識耐啲了解多啲先一齊都係一個好辦法！

你喜歡一個人有咩感覺？

或者諗起對你重要的人，你有咩感覺？

你講吓你嘅感情狀況

或者你對愛情嘅睇法

或者你童年時嘅回憶咪都偏向負面

拍拖會有壓力
去到後尾好攰好想逃走
佢話過我好似無感覺咁
但我一直都唔知自己點解會咁
Google完父母對情感缺失影響之後好多都中
大個之後同家人關係唔好但仲有朋友
依家同朋友都開始疏遠
同人相處都有壓力

會心動 但好快完
重要嘅人？無特別感覺

樓豬多謝你

你對於童年時同家人回憶有咩感覺？

聽落你會係安全依戀不過偏向焦慮。你仲相信愛情，及覺得自己值得有美好的愛。很好的價值觀

但都偏向負面？

有冇怕結婚？驚佢面對承諾？享受自己一個人嘅時間多於跟伴侶中一起？